<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 云中集</title>
    <link>http://example.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 云中集</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>自说自话 Weekly Review｜自说自话档案馆｜云中集</title>
      <link>http://example.org/post/my_output/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/my_output/</guid>
      <description>建「云中集」的目的是想要在「自说自话 Weekly Review」 newsletter 这种比较「碎」的载体之外，产出一些成块的文字。 所以我现在大体有三块内容输出：
 「自说自话 Weekly Review」 是我的周更 newsletter，周末更新，内容是一周内的见闻与思想碎片。 「自说自话档案馆」 是对 newsletter 中提到的书籍、影视作品、文章等等的留档，现在还加入了 Photo Gallery 这种照片形式的生活记录。 「云中集」会是随想，主要聚焦在思考上。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爷爷的悼文</title>
      <link>http://example.org/post/grandpa/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/grandpa/</guid>
      <description>下午三点的时候，父亲发消息给我，「爷爷走了」。
第一次父亲告知我的时候，是在复活节的前三天。「情况不是很乐观」，他说。那天晚上，情况变成了「扩散到了全身」。这则不过十几字的消息连通了同一姓氏的三代男人，让我们家族中本就不善外露情感的特质愈发凸显出来。
出国前，父亲带我去了家庙，门匾上挂的是「慎终追远」四个大字，他说「人有了自己的根，就不会是一叶浮萍」。享堂里，望着上百的牌位，有时候我只能感受到他们的陌生与傲慢。一年未到，我从来没想过，「不能见亲人最终一面」这样的事情会发生在自己身上。
这一年，我 22 岁，父亲 51 岁，爷爷 80 岁。时间均匀地在我们身上流过，它像律法一样指导我们在年轮到了某一圈时，娶妻生子，成家立业，然后相互思念。
我甚至有时庆幸自己没能回去，不用看到爷爷被病痛折磨的样子，这样他能一直是记忆中那个模样。
对我来说，最难过的部分在于为他人难过。小时候参加球赛，我会在决赛局中想，如果我赢了的话，对手该会多伤心，这么想着，我会宁愿让别人赢。前两年闲聊时，母亲听我说完这件事，她说，「儿子，你是个善良的人，心思细腻，能为他人着想，但你又不擅长表达自己的情感，这会是你的优势，也会是你的负担」。
现在，我更多想的是奶奶、父亲、姑姑和叔叔们，他/她们如何去修补情感中出现的漏洞呢？一想到奶奶此后的生活，我从心底里感到悲伤。我想过年的时候，大家一起团聚在大圆桌上吃年夜饭的场景也许永远会缺点什么了，而且这个缺口只会越来越大。往年过年的时候，大家围坐在桌上，爷爷、公伯、叔父们会喝滚烫的黄酒，奶奶、姑姑婶婶们忙着准备菜肴，在厨房和餐厅间忙碌，有时候甚至只是站着吃饭。坐着的男人们轮流告知近况，然后把酒言欢。我们被团结在一个被圆桌上围坐的男人们塑造的框架和形式中，而真正的内核是奶奶和站着的亲人们打造的。天井里烟花升起，绚丽的烟花照亮家族里每个人的脸庞。先人们逝去了，有些价值应该被一直传承下去，有些东西也应该像烟花一样慢慢熄灭。
写着写着我知觉他或许不让我再多说了，有些大爱是不言的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高考</title>
      <link>http://example.org/post/gaokao/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/gaokao/</guid>
      <description>高考是最后一个几乎人人参与的、可以被整个社会衡量的标尺了。在那之后，有的人迈入社会，有的人迈入校园，大家走上了各种各样不同的道路，多样化的人生，终于逃离了自小学入学以来就存在的分数攀比。
对年轻人而言，高考虽然是目前最为公平的竞争上升渠道，但不可避免地给许多人带来了永久性的身体创伤和心理创伤:下意识地唯分数论，不断用分数去衡量别人、衡量自己;对人生意义的迷茫，在过去十几年从未认真想过未来的人生规划。
然后，是迷迷糊糊、随随便便的选择,是大大小小的失落与懊悔,是饮鸩止渴的放纵与享受。懊悔与放纵交迭，轮番上演，中间是间歇性的短暂努力。然后，是逐渐适应、习以为常的平凡与平庸。
平凡与平庸不可怕，做个快乐的普通人没什么不好。可怕的是平凡、平庸却又不甘心、不快乐。
高考前的每一天都很重要，高考后的每一天都很重要。你依然可以成为你想要成为的人。
这和你的高考已经结束了多少年，毫无关系。
#「胧言」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>联系方式</title>
      <link>http://example.org/post/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/contact/</guid>
      <description>Reach out and say hi, I’m always curious to hear from readers:
 Email：landisland[dot]newsletter[at]gmail[dot]com  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
